# 在开阳创和的工作日志
============================  
Created by Priscilla Cheung 2021年11月11日16:13:56.  
从入职至今的工作记录

## 目录

* 手持终端
    * [二〇二一年十一月](#二〇二一年十一月)
    * [二〇二一年十二月](#二〇二一年十二月)

## 二〇二一年十一月
| 星期一 | 星期二 | 星期三 | 星期四 | 星期五 | 星期六 | 星期日 | 
| --- | --- | --- | --- | --- | --- | --- |
|11月01日|11月02日|11月03日|11月04日|11月05日|11月06日|11月07日|
|11月8日|11月9日|11月10日|[11月11日](#11月11日)|[11月12日](#11月12日)|[11月13日](#11月13日)|11月14日|
|[11月15日](#11月15日)|[11月16日](#11月16日)|[11月17日](#11月17日)|[11月18日](#11月18日)|[11月19日](#11月19日)|[11月20日](#11月20日)|11月21日|
|[11月22日](#11月22日)|[11月23日](#11月23日)|[11月24日](#11月24日)|[11月25日](#11月25日)|[11月26日](#11月26日)|11月27日|11月28日|
|[11月29日](#11月29日)|[11月30日](#11月30日)|

## 二〇二一年十二月
| 星期一 | 星期二 | 星期三 | 星期四 | 星期五 | 星期六 | 星期日 | 
| --- | --- | --- | --- | --- | --- | --- |
|||[12月01日](#12月01日)|[12月02日](#12月02日)|[12月03日](#12月03日)|12月04日|12月05日|
|[12月06日](#12月06日)|[12月07日](#12月07日)|[12月08日](#12月08日)|[12月09日](#12月09日)|[12月10日](#12月10日)|12月11日|12月12日|
|[12月13日](#12月13日)|[12月14日](#12月14日)|[12月15日](#12月15日)|[12月16日](#12月16日)|[12月17日](#12月17日)|12月18日|12月19日|
|[12月20日](#12月20日)|[12月21日](#12月21日)|[12月22日](#12月22日)|[12月23日](#12月23日)|[12月24日](#12月24日)|12月25日|12月26日|

## 11月11日
* 了解项目，分析整个项目的大致业务需求
* 分析技术，了解使用技术与Android原生差异以及项目进度，决定是否重构

## 11月12日
* 开始重构代码，改为Android原生开发
* 使用kotlin搭出项目基础ui框架
* 完成与需求文档UI相似页面

## 11月13日
* 测试数据库框架，选择数据库框架
* 引入ObjectBox，封装工具类
* 建立最基础的物品数据库表

## 11月15日
* 确定表的字段以及三个类型,四个状态,已验收 已入库 已出库 已盘点，三个类型，物资 产品 设备
* 优化ui页面，下载图片，设置布局
* 建立原始表单页面，字段与表息息相关

## 11月16日
* 优化主页面，增加各种查询，增加走马灯效果，增加Logo
* 增加登录功能，设置各种权限
* 增加验收的类别区分
* 增加直接录入功能

## 11月17日
* 引入ZXing库，实现扫码，实现生成二维码
* 增加库房管理，完成物品状态的更改
* 增加盘点，完成物品状态的更改

## 11月18日
* 引入jxl，完成与xls的互相转换
* 完成特定文件的筛选用于文件导出
* 完成导入文件并解析

## 11月19日
* 增加表单控制FormControl
* 创建初模板包括必填、选填、隐藏，多设5个空白字段
* 映射至FormAdapter中，跟随表单控制而变动
* 映射至文件导入与文件导出中，跟随表单控制

## 11月20日
* 修改文件导入导出的字段，改为全部字段
* 添加查询包含模糊查询、物资插叙、产品查询、设备查询、人员查询、盘点查询、验收查询、入库查询、出库查询
* 添加新状态暂存，意为验收前的暂时保存

## 11月22日
* 将主页主查询改为模糊查询
* 增加记录，包含验收记录、入库记录、出库记录
* 查询改为查记录
* 完成物品的入库出库

## 11月23日
* 增加部门人员字典
* 增加使用地点字典
* 完成部门人员使用地点文件导入并解析
* 完成在Form中可以选择

## 11月24日
* 改变选择器，改为跳转新页面并可以查询
* 增加盘点中筛选
* 增加通过导入添加物品

## 11月25日
* 测试设备、完成扫码与打印
* 删除之前的扫码生成二维码、更换设备自带的
* 完成设备闪光灯控制

## 11月26日
* 测试打印二维码格式，生成固定大小
* 完成导入物品信息到二维码中
* 增加盘点记录

## 11月29日
* 添加扫码页面，用于展示扫码时的视野
* 增加打印筛选，支持多条打印
* 重构盘点，取消已盘点状态,同一物品可能多次盘点
* 增加设备编号字典，设备的选择

## 11月30日
* 完成设备编号的字典
* 完成编号递增并可以修改，完成类型区分
* 生成码改为编号，并根据类型区分一维码二维码

[返回目录](#目录)

## 12月01日
* 改变物资的出库模式，小于0时改变状态
* 增加重入库，产品和物资有时候会出现出库后再入库的情况
* 增加台账，台账即为记录
* 增加重入库，出库物品有可能重入库

## 12月02日
* 添加扫码匹配物品
* 扫码录入、扫码验收、扫码入库、扫码出库
* 添加模板导入
* 添加录入时多条添加

## 12月03日
* 修改使用地点的选择，增加查询
* 增加登帐时不同类型字段的区分
* 将暂存改为待验收

## 12月06日
* 重构盘点
* 有可能会出现多张盘点表的情况、改为创建盘点表、继续盘点
* 完成创建的筛选以及创建，完成继续盘点的表选择与删除

## 12月07日
* 将验收改为登账，增加两种登帐方式
* 增加批量签名，批量 到库，直流
* 修改库管，去掉重入库

## 12月08日
* 添加子设备模块 仅类别为设备时可以添加子设备 子设备关联主设备 主设备被操作时将映射给子设备
* 修改台账为已入库商品，添加页面至记录页
* 设备有可能重入库,物资永远不会,产品有可能会?
* 产品扫码的数据与物资和设备无关
* 使设备字段可修改

## 12月09日
* 修复批量签名时无法选择的问题
* 新增附件字段
* 新增信息化设备字段
* 优化FormControl-添加通过字段名获取和设置info的方法
* 优化FormAdapter-改变不同字段的选择策略
* 完成表单的输入定制
* 完成表单的回车定制
* 增加已盘点未盘点状态区分
* 完成盘点中模糊搜索

## 12月10日
* 解决盘点记录列表与内容不符情况，因为盘点记录可能存在同编号多记录情况，通过编号查询改为通过id查询
* 添加盘点记录中查看源数据功能
* 完成盘点记录中修改源数据功能
* 完成批量签字、直流、到库的搜索，全选。

## 12月13日
* 优化登录权限问题，增加部分功能的权限约束
* ~~测试USB手机对手机数据同步的可用性~~
* 需要Root权限，Root将会导致PDA机进入不安全状态
* 需要手动在电脑上手动设置Adb，非自动化
* USB手机对手机连接不能实现完全自动化，并且有一定的安全隐患
* ~~测试电脑对手机数据同步的可用性~~
* 电脑选择文件时也是通过选择指定文件来获取路径来完成的，跟手动拖动文件没有太大去区别，无非就是看起来高大上一点

## 12月14日
* 修改批量签字中搜索，equal（全匹配） -> contains（半匹配）
* 添加启动页，优化初始化数据的过程
* 适配64位，只保留v8包，优化Apk大小，暂时不知道处理器配置，搁置包选择
* 增加转场动画

## 12月15日
* 修复记录中所有都可查看详情,改为仅盘点可查
* 优化Form表单中的空判断,提高健壮性

## 12月16日
* 修改记录里不同记录错位的问题
* 检查所有表单的状态更改,修复出库时状态改变出错的问题

## 12月17日
* 修复出库数量状态的问题,无值是提示
* 修复出库时类型判断的问题,仅物资按个数修改
* 修改物资出库策略,无值时按1来计算
* 增加已盘点未盘点数量
* 设备编号计算规则忽略子设备
* 使用地点添加仅父类
* 解析产品二维码

## 12月20日
* 讨论PC端需求,与PC端开发人员对接
* 完成仓库名称选择
* 修改创建盘点表是筛选策略       
* 修复盘点页面最近盘点数据错乱 
* 增加同时导出普通物品与已盘点物品

[返回目录](#目录) 
























